\clearpage
\section{Anexo 3 - Profiling Linha-a-Linha}

Esse anexo traz um teste particular de performance, esse teste foi 
feito com dados simulados, a máscara de cultura é uma imagem fictícia gerada 
por software (figura \ref{fig:area_verde_teste_processar}). Essa imagem tem 
100x100 pixeis de tamanho, a área verde claro representa uma possível área de 
cultura. Esse teste foi realizado após uma grande refatoração do software que 
envolveu subir o software para a versão \textsc{2.0.0}.

\begin{enumerate}
\item Após um novo sistema de Cache de Dados (refatorado).
\item E também um novo sistema de que minimiza o uso de IO.
\item Indicou que o tempo de processamento dos dados em situações reais reduziu 
de 2 dias de processamento para 1 dia de processamento.
\item Contando também com aplicações de Engenharia de Software que melhoraram a 
capacidade de processamento dos dados.
\end{enumerate} 

\subsection{Teste Fictício com imagens de cultura fictícia}

Esses testes tem o intuito de mostrar o funcionamento correto da ferramenta 
MAME, porém devido ao use de aleatoriedade para a posição dos pixeis e para os 
valores dos mesmos é preciso ter alguma precaução nos 
resultados\footnote{Simular dados meteorológicos tem uma complexidade alta 
agregada, não sendo sempre viável e prático de se fazer.}, porém foi possível 
prever que as saídas de resultados após o processamento estão normais como se 
espera, e então após isso nós fazemos testes em situações reais e mais 
adequadas.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{area_verde_teste_processar}
\caption{Área verde teste a ser processar.}
\label{fig:area_verde_teste_processar}
\end{figure}

\begin{enumerate}
\item É preciso ter instalado Python 2.7, e kernprof para executar os testes de 
performance linha por linha.
\item O Line Profiler pode ser encontrado nesse endereço 
<https://github.com/rkern/line\_profiler>
\item Prepara o ambiente de testes usando o \textsc{python Gen.py -c 
mame.linux.conf} (gerador das entradas para simulação)
\item Assinala com \textbf{@profile} acima dos métodos que devem ser testados 
linha por linha.
\item Utiliza \textsc{kernprof -l Main.py -c mame.linux.conf} para inicializar 
o software, utilizando a mesma configuração do gerador dados de simulação.
\item Após o término do kernprof, é gerado um arquivo chamado Main.py.lprof.
\item Esse arquivo é um binário que deverá ser transformado para algo legível.
\item Basta utilizar o comando python -m line\_profiler Main.py.lprof > Profile.
\item E abrir o arquivo Profile para ler as análises.
\item Abaixo seguem uma análise linha a linha de uma execução de testes com 
dados de simulação.
\item Foram 9 meses de simulação. Isto é, são 9 meses de entradas de dados 
todos os dias.
\begin{enumerate}
\item Data de Começo do Balanço Hídrico: 2015 / 01 / 01
\item Data de Inicialização do Plantio: 2015 / 06 / 11
\item Data de Fim da Plantação: 2015 / 09 / 19\\
\end{enumerate}
\item Abaixo está exposto, parcialmente, apenas o profile de duas classes 
principais.\\
\end{enumerate}

\begin{center}
{\huge \textsc{Profiler Linha a Linha}}\\
Esse Profiler Linha a Linha foi feito utilizando Kernprof (Python),
\end{center}

\label{teste-linha-linha}
\begin{verbatim}
Timer unit: 1e-06 s

Total time: 12.7303 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: prepareDataForRetriever at line 110

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   110
   111
   112    177356       146967      0.8      1.2
   113    177356      2471707     13.9     19.4
   114    177356      1508539      8.5     11.9
   115    177356      1407354      7.9     11.1
   116    177356      1401237      7.9     11.0
   117    177356      1387125      7.8     10.9
   118    177356      1556784      8.8     12.2
   119    177356      1397513      7.9     11.0
   120    177356      1352126      7.6     10.6
   121    177356       100901      0.6      0.8

Total time: 642.009 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: invokeRetriever at line 123

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   123
   124
   125    177356      2510807     14.2      0.4
   126    177356      1623154      9.2      0.3
   127    177356      1534481      8.7      0.2
   128    177356      1516949      8.6      0.2
   129    177356      1492262      8.4      0.2
   130    177356      1510245      8.5      0.2
   131    177356      1458581      8.2      0.2
   132    177356      1483580      8.4      0.2
   133
   134    177356    625320439   3525.8     97.4
   135    177356      3211291     18.1      0.5
   136    177356       218968      1.2      0.0
   137    177356       127971      0.7      0.0

Total time: 0.035194 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: registerLineBuffers at line 139

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   139
   140
   141
   142       350          545      1.6      1.5
   143       300        26240     87.5     74.6
   144       150          253      1.7      0.7
   145       100         8156     81.6     23.2

Total time: 823.45 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: calculateCoordinateInRangeDays at lin

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   147
   148
   149
   150    179112       383619      2.1      0.0
   151
   152    177356       344103      1.9      0.0
   153    177356      3514833     19.8      0.4
   154    177356     18195826    102.6      2.2
   155    177356       431415      2.4      0.1
   156
   157    177356       962618      5.4      0.1
   158
   159    177356     15270192     86.1      1.9
   160    177356    646454318   3645.0     78.5
   161
   162
   163    177356     92583395    522.0     11.2
   164
   165    177356      6272360     35.4      0.8
   166
   167    177356       988577      5.6      0.1
   168
   169    177356       347241      2.0      0.0
   170
   171    177356      1642904      9.3      0.2
   172    177356       913405      5.2      0.1
   173
   174
   175    177356      2567978     14.5      0.3
   176
   177    177356       384038      2.2      0.0
   178
   179
   180    177356       320314      1.8      0.0
   181
   182    177356      1853100     10.4      0.2
   183
   184    177356       559213      3.2      0.1
   185
   186    177356       475251      2.7      0.1
   187
   188    177356      2042904     11.5      0.2
   189
   190    177356       949331      5.4      0.1
   191    177356       817771      4.6      0.1
   192    177356       600859      3.4      0.1
   193
   194    177356      4706779     26.5      0.6
   195
   196    177356       394875      2.2      0.0
   197
   198    177356       795590      4.5      0.1
   199
   200    177356      3763334     21.2      0.5
   201
   202    177356      3579150     20.2      0.4
   203
   204    177356       650672      3.7      0.1
   205
   206    177356      1545553      8.7      0.2
   207
   208    177356       830931      4.7      0.1
   209
   210
   211    177356      8307418     46.8      1.0

Total time: 5.59608 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: sendPointsToBuffers at line 213

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   213
   214
   215    177356      1162443      6.6     20.8
   216    177356       705788      4.0     12.6
   217
   218    177356       685504      3.9     12.2
   219    177356       633035      3.6     11.3
   220
   221    177356       596539      3.4     10.7
   222    177356       604691      3.4     10.8
   223
   224    177356       594486      3.4     10.6
   225    177356       613598      3.5     11.0

Total time: 838.489 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: process at line 227

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   227
   228
   229
   230        51         8907    174.6      0.0
   231
   232        50         2064     41.3      0.0
   233
   234      2550         2775      1.1      0.0
   235
   236      2500        43638     17.5      0.0
   237
   238      1756       299042    170.3      0.0
   239
   240      1756    838077203 477264.9    100.0
   241
   242
   243
   244       744        16102     21.6      0.0
   245
   246        50        39164    783.3      0.0

Total time: 838.047 s
File: src/core/PlantationProcessor.py
Function: doSolveAndApplyCad at line 248

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   248
   249
   250
   251      1756         6412      3.7      0.0
   252      1756       392754    223.7      0.0
   253
   254      1756         2263      1.3      0.0
   255
   256
   257      1756       386205    219.9      0.0
   258      1756       384689    219.1      0.0
   259
   260      1756        13520      7.7      0.0
   261      1756         7131      4.1      0.0
   262
   263      1756    836853527 476568.1     99.9
   264
   265
   266
   267

Total time: 16.7906 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: prepareDataForRetriever at line 95

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
    95
    96
    97    230036       200042      0.9      1.2
    98    230036      3049143     13.3     18.2
    99    230036      2006579      8.7     12.0
   100    230036      1862289      8.1     11.1
   101    230036      1891672      8.2     11.3
   102    230036      1834734      8.0     10.9
   103    230036      2119719      9.2     12.6
   104    230036      1834312      8.0     10.9
   105    230036      1842721      8.0     11.0
   106    230036       149436      0.6      0.9

Total time: 831.297 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: invokeRetriever at line 108

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   108
   109
   110    230036      3145553     13.7      0.4
   111    230036      2143361      9.3      0.3
   112    230036      2045011      8.9      0.2
   113    230036      1995910      8.7      0.2
   114    230036      2019812      8.8      0.2
   115    230036      1940896      8.4      0.2
   116    230036      1910298      8.3      0.2
   117    230036      1989469      8.6      0.2
   118
   119    230036    809453972   3518.8     97.4
   120    230036      4168808     18.1      0.5
   121    230036       305152      1.3      0.0
   122    230036       179045      0.8      0.0

Total time: 0.029874 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: registerLineBuffers at line 124

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   124
   125
   126
   127       350          592      1.7      2.0
   128       300          539      1.8      1.8
   129       300        28743     95.8     96.2

Total time: 880.576 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: calculateCoordinateInRangeDays at lin

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   131
   132
   133
   134    231792       288126      1.2      0.0
   135
   136    230036     19815200     86.1      2.3
   137    230036    837032529   3638.7     95.1
   138
   139    230036      7865923     34.2      0.9
   140
   141    230036       944096      4.1      0.1
   142
   143    230036       248508      1.1      0.0
   144
   145    230036      2008623      8.7      0.2
   146    230036       975333      4.2      0.1
   147
   148
   149    230036      3260675     14.2      0.4
   150
   151
   152    230036      8136531     35.4      0.9

Total time: 5.34235 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: sendPointsToBuffers at line 154

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   154
   155
   156    230036      1269017      5.5     23.8
   157    230036       931936      4.1     17.4
   158
   159    230036       845879      3.7     15.8
   160    230036       773202      3.4     14.5
   161
   162    230036       755460      3.3     14.1
   163    230036       766859      3.3     14.4

Total time: 883.925 s
File: src/core/WaterBalanceProcessor.py
Function: process at line 165

Line #      Hits         Time  Per Hit   % Time
===============================================
   165
   166
   167
   168        51         8904    174.6      0.0
   169
   170        50         2016     40.3      0.0
   171
   172      2550         3187      1.2      0.0
   173
   174      2500        46279     18.5      0.0
   175
   176      1756       344887    196.4      0.0
   177
   178      1756       424777    241.9      0.0
   179
   180      1756         2503      1.4      0.0
   181
   182      1756        12871      7.3      0.0
   183      1756         7413      4.2      0.0
   184
   185      1756    883028086 502863.4     99.9
   186       744        13460     18.1      0.0
   187
   188        50        30969    619.4      0.0
\end{verbatim}
